\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Die Kohte}
\index[in]{Da stehst du nun davor}
\index[in]{Kleiner Kamerad}

\beginsong{Die Kohte}[]
\beginverse 
1. D\chord{a}a stehst du n\chord{G}un davor, kleiner Kamer\chord{a}ad, \\
zum ersten Ma\chord{G}l davor, kleiner Kamer\chord{a}ad. \\
Zum ersten Mal in d\chord{G}einem Leben \\
wird dir der beißende Qualm \chord{a}in die Augen gehen. \\
Zum ersten Mal in d\chord{a}einem Leben wirst du in die r\chord{C}ote Glut s\chord{a}ehen. \\ \ \\
Ref.: /: Du wirst die Ho\chord{F}rte le\chord{G}ise summen hö\chord{C\ E\ a}ren; \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ du wirst sie nie\chord{F} bei ih\chord{G}rem Summen stö\chord{C\ E\ a}ren. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. D\chord{a}a liegst du n\chord{G}un in ihr, kleiner Kamer\chord{a}ad, \\
zum ersten M\chord{G}al in ihr, kleiner Kamer\chord{a}ad. \\
Zum ersten Mal wird s\chord{G}ich das schwarze \\
Kohtendach über deinem Schlaf \chord{a}im Nachtwind blähen. \\
Du erlebst zum \chord{a}ersten Mal den Zauber uns\chord{C}erer Gem\chord{a}einschaft. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
3. W\chord{a}enn du n\chord{G}un erwachst, kleiner Kamer\chord{a}ad, \\
und es ist n\chord{G}och Nacht, kleiner Kamer\chord{a}ad, \\
es bedarf dann k\chord{G}einer Worte mehr, \\
wir starren durch das Rauchloch \chord{a}in die Sterne; \\
hier drinnen und da dr\chord{a}außen sind dann für uns zw\chord{C}ei verschiedene W\chord{a}elten. \\
\endverse

\beginverse
4. D\chord{a}amals lernten w\chord{G}ir sie lieben, kleiner Kamer\chord{a}ad. \\
Du wirst es heut' zum ersten Mal \chord{G}erleben, kleiner Kamer\chord{a}ad. \\
Du wirst lernen, d\chord{G}as Wort 'Kohte' \\
mit eigenem Klang a\chord{a}uszusprechen, \\
aber das braucht sein\chord{a}e Zeit, s\chord{C}eine Z\chord{a}eit\dots \\
\endverse
\endsong

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Worte: tusk (Eberhard Koebel)\\
Weise: Anne Parpart
\end{angaben}
